\begin{aufgabe}{Injektive Abbildungen zwischen endlichen Mengen}
Wie viele injektive Abbildungen verlaufen zwischen den folgenden Mengen? Gib,
falls vorhanden, jeweils ein Beispiel für eine solche Abbildung an.
\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}
\item $\{1,2\} \to \{1,2,3\},$
\item $\{1,2\} \to \{1,2\},$
\item $\{1,2,3,4\} \to \{1,2,3\}.$
\item $\{1,2\} \to \{1\}$
\end{enumerate}
\end{multicols}
Wie viele surjektive Abbildungen verlaufen zwischen diesen Mengen? Wie viele
bijektive?
\end{aufgabe}
